Johan Treiali kaebduses wastu Jaan Kimmel ja teise, peksmise pärast, kaebatud protokoll Nr 266.
Kutsuti ette tunnistajad. Tunnistaja Johann Hein, Kastolatzist, puudus.
Tunnistaja Jaan Patsmann ütles küsimise pääle, et Treialid on Jaan Kimmelit kinni pidanud ja olnud Kimmelil kael kinni käänatud, kes waewaga ninde käest pääsenud.
Johan Treiali peksmist ei olla tema näinud. Ka olnud näha, et Treialil olnud tema nõus terwe seltskond inimesed ja Kimmel üksi päini.
Tunnistaja Aadam Aadamson ütles küsimise pääle, et tema Johann Treiali peksmist, et keegi Johan Treialit peksnud oleks, näinud ei olla.
Tunnistaja Mihel Grünberg, ütles küsimise pääle, kui tema juure saanud, olnud TreialidelJaan Kimmel rinnust kinni wõetud ja tahtnud teda maha suruda.
See saanud teiste läbi käest päästetus.
Otsus: Puuduwad tunnistaja ja kaebaja ja kaebduse alune kutsuda.
